港台節目禁播《願榮光歸香港》 員工收高層通知指歌曲涉「港獨」

反修例歌曲《願榮光歸香港》近日響遍全港，市民屢在商場和街道大合唱。不過，有港台電台節目部員工投訴，管理層疑「河蟹」港人之歌，周四（12日）收到通知因為歌曲與港獨有關，禁止在非新聞電台節目播放，周五（13日）又改稱該曲爭議大，不建議播放。港台機構傳訊總監伍曼儀回覆查詢指，港台管理層沒有禁播此歌，又稱據她所知，「沒有不建議播此歌。」

至少兩位港台員工向本報透露，周四收到上級通知，指《願榮光歸香港》與港獨有關，違反《港台約章》，不准在電台節目播放，音樂節目和清談節目均受影響，只有電台新聞或烽煙節目因應「新聞報道」需要，可以播出該曲。如果有節目曾經播放過，便要在資料庫將相關片段剪走，確保重播片段沒有存檔。

翻查《港台約章》，規定港台其中一個使命是「提供讓市民了解社會和國家的節目，培養市民對公民及國民身分的認同感」。

香港電台節目製作人員工會指，初步向員工了解過，有員工收到上級通知，最好不要播放該歌曲，但未有明言是「禁播」。有節目主持指，港台無出白紙黑字通知，但自己獲告知歌曲與港獨有關，政治宣傳意味強，不適合播放，但該主持不同意，「睇唔到歌詞有港獨成份。」據了解，以往主持播歌只考慮有否涉及粗口、色情和版權因素，就算2014年雨傘運動期間，亦有播放政治題材的歌曲。

港台員工阿榮（化名）指，周五港台管理層與處長梁家榮開會後，改稱《願榮光歸香港》與港獨無關，但認為歌曲爭議大，不建議播放，但無明言播放會否被秋後算賬。另有節目主持人指，監製未有強硬禁播，只是輕輕提醒避免播放全首。

阿榮認為禁播不合理，質疑管理層胡亂定性，「等於林鄭定性（示威者）係暴徒，今日對隻歌咁judge(審判)，之後會唔會judge主持人?」他擔心電台DJ日後播歌時或會自我審查，而近日有節目主持被召見，上司取出一疊外界投訴信，「佢有權係善意提點，或者畀緊壓力你，觀感上係兇你。」

記者曾致電梁家榮求證，第一次電話接通後斷線，第二次電話已轉去留言信箱。記者向港台查詢管理層有否下令禁播、不建議播放、商經局有否就該曲與港台商討，以及節目主持人播放該曲，會否遭處分。

港台機構傳訊總監伍曼儀回覆查詢稱，港台管理層沒有禁播《願榮光歸香港》，沒有從資料庫剪走此曲，又稱這歌在港台新聞報道及視像直播內均經常聽到，商經局沒有與港台商討此曲。至於有否「不建議播放」？伍曼儀稱：「照我所知，沒有不建議播此歌。」

凡是敵人反對的

佢夠話無禁利君雅啦
仲有見過佢去狗招問人咩

民主、正義、自由就是港獨
中国牛逼！！！🇨🇳🇨🇳

呢個有港台員工解過畫
佢話利君雅係電視部嘅人，去記招通常係電台嗰邊做返，除非唔夠人先調動電視部嘅人去

信不信由你

白色恐怖

反對左好耐
早幾日吹晒風唔好唱